[恥笑者勿入]國泰鼓椒炒魷員工失業圍爐(2)

繼續討論

空姐辭職可以轉行做咩

有親友你地同事
祝大家好運

有無cabin / cockpit crew新約 懶人包？

真心想知佢又唔比入 張員工證又廢左 ground點想還衫拎返locker野

暫時安全
但等多幾日先簽cos
睇下fau一陣見埋會點

蘋果話順豐收制服
入唔到CXC還衫啦

照跟返錯字標題

蘋果淨係講空姐 ground個啲都唔知佢想點

傳統

到底send 哂email未

仲未收到

等meeting invite from HR

國泰貨運跌4成
整體空運只係跌10%左右
客機冇晒 貨運要搶位甚至要包機
咁貨站你話幾咁旺

我都想知係咪應該過左今日就安全

如果佢強制清你locker
記得check清楚 佢有冇整唔見你啲野

過左4點 帽事
聽日係咪要繼續

唔係收5點咩

聽日好似到level b

即係咩

我聽人講4點

你係level A

老總

有無同事落黎美心食下午茶呀
有炸魚條同沙律喎

咁都得

傳說中嘅peaceful gathering？

放心啦
一定有你份

都仲有唔少人落黎圍爐坐美心食下午茶玩電話
怕咩呀

收到Transition to COS 2020

唔係CX 但係同行 相信自己都挨唔到好耐 共勉之

其實個COS 2020內容大概係?

重點係我locker有野想拎返 琴日先返完工黎 早啲講我執埋走啦

唔好彩要走嗰
可唔可以講下 以前風光果時有幾多月薪
武肺之後又幾多月薪

利：街外人

邊到寫? 搵唔到

聽到摺港龍好心up

咁即係今日ground已經通知晒 ？聽日就到office?

想問吓你知唔知係用啲咩基準炒
好多人覺得係random

已炒啦 收到email

無定律 講真咩人都有

新豬有命留底既 仲有無15k人工

No ground啊

全部機頭都要簽新約?

係， 唔簽11月4號就係你最後一日返工， 當你辭職， 無補水

oh shit....但我估比例上唔係好多機頭比人炒? 對比 cabin crew / ground staff/ office

暫時安全 但我覺得自己好似無左忽肉咁

最新個批機頭，之前話會係份糧到扣 training 學費，咁如果呢班人炒咗，係唔係變相負債？

呢堆有冇炒

Fatso ching知唔知岩岩adelaide train完返黎既有冇事

呢啲係港龍嘅大陸base 嘅大陸妹嚟

落井下石的說話，不妨少講。一來是修養，二來，也是修養。

中台大戰
空軍/水貨客

唔係basic salary cap咩

唔係話直情冇contract咩

其實炒年資深定年資淺多

利申 8掛only

似random

唔關事
不過好奇一問之後點打算

睇住一個個同事喺FB報悲真係心都up埋

Ground Staff 基本上都

見到啲人又好又做得野嘅掃把都

貓哭老鼠

個list 真係好震撼
仲有service leader 都係，好多都好nice

今日應該淨係出咗一浸
陸續有來
每日返去等打靶咁款

HKIA 同埋crew 應該完，聽日到level b or above +國泰城番工果d

唔好咁啦好嗎？同出面啲人落井下石有咩分別？

張圖係佢ig cap
佢覺得有問題就唔會放上網
做model team唔可以俾人評頭品足？
事實係佢都3張啦
人會變老好平常
你覺得有咩咁surprise?

咩last in first out都係呃人

last in first out 係pilot 先有

移民

當日唔出來爭取。。。今日殺

航空業手足你地要撐住
見到出面好多社會垃圾係度亂講野就嬲
希望你地唔好唔記得仲有人支持緊你地
(雖然我都唔知幫到你地啲乜）

個牌出到去用唔到

無知一問，停薪留職唔得咩？遲早都會開返航線飛㗎，到時唔夠人又請又train 咪仲浪費時間錢？

將心比心姐
今日對好多同事黎講已經好傷感 無論有無比人炒
仲要係網上要比人評頭品足 同今日裁員又無關
唔需要用3張野變老好正常去合理化自己嘅言行嘅

Agger，同埋人地始終都係一個靚女講之前自己都照下鏡先

香港法例好似係唔可以停薪留職

咁你係咪安全啊

要靚過佢先可以話佢老？
問心 我講事實姐
唔岩聽ge你咪block我囉

上連登勿認真
出面一個二個post講緊飛雞飛鴨
呢個post算厚道啦

加油

姐係邊年？咩grade?

全世航空業都抄人 你唔減人工咪抄多啲 唔係咁仲想點

最好炒哂d篤灰藍屍

一場同事收下口啦 比出面人屌都算啦
對自己同事都咁harsh 仲覺得自己比起叫人飛雞算厚道
拎自己同啲咁低質嘅人比較
如果你真係cx/ka同事 真係覺得so shamed

新約 SO月薪大約幾多到？？？？

安全了

其實你知唔知公司就黎汁笠

仲玩呢d........?

慘

我話grace 30歲開始老(我覺得係人之常情)
你就話我落井下石
得啦你快d block 我啦
祝你靚足一世長飛長有

收皮啦你厚德邨邨民
Public 嘅嘢帶咩問題？咪幫下佢釣金龜

唔簽迫退冇補水咁絕？唔補水點叫人走,依家得返半個月，起碼有㸇個月通知期補返掛

佢應該係同執笠再請個玩法， 我都唔明， 但啲空服都係玩呢招

開間飛機同空姐主題嘅樓上café有冇得諗?

謝謝關心

仲美心？

見到仲食美心，on9

其實飲食業都好慘
講真疫情未受控
一個禁堂食令
即刻gg啦

見呢到有人話冇事
係咪即係炒完人 請返？？？
外行人唔識

其實cx班crew係咪冇乜炒 個個都收到cos20？
我有個19 doj嘅cx朋友話佢同佢d classmate都冇被炒

反而KA真係仲心酸
KA真係好撚慘

同行今朝聽到都好傷心 加油各位

基本上係個 department head 決定，得寵個啲有得留，唔得寵個啲睇路啦

呢到條數大概有幾多？

新聞話ground + office 700咁應該都係2-300人

其實出左Hr 通知未

鳩炒啦
Model team有人中
cpp 1%又有人中
貫徹返公司風格 鳩做

老就要比人炒？
咁一係張約寫到明到30歲就要離職囉

鳩估可能同port sick 多少有關

係真

依個都make sense,但連依幾年生過仔都炒晒。。。。。。。

無得用常理或make唔make sense去估呢間公司做緊乜架啦
因為呢間公司係鳩做

港龍機師全炒？唔係啊嘛

手足們加油

做得空姐預左啦 老左要黎做咩

想知港龍機師係咪炒曬？
唔係轉飛國泰或者快運？
不過國泰依家都炒緊so...
好似又容納唔曬港龍機師

yes

2020年真係可能最差嘅一年

Office staff收曬信封未

[member]/

Sir,記錯左

聽日

係 炒哂
冇得撈

same
哩一刻都唔係好信

貨運跌4成但要包機？
話說國泰係咪有將客機改做貨機用？

有，但根本太多人

我估華航食咗好多生意，我嗰邊個兄弟話飛得多過上年

咁又係
貨機淨係要機師就夠，crew根本用唔著

收到係咪即係唔使俾人抄？

依家係飛緊之前既10%
有10%人簽已經掂晒
全世界航空公司都炒人
佢地唔驚會請唔到
佢做到好絕係可以炒大部分人
之後有需要先請人再簽新約
個分別係你依家簽新約有人工扲同佢之後請返都係用新約terms但中間真空期無人工

空姐空少training又唔係耐
一開返請人大把後生女報名 唔憂無人做

機師我諗佢都係搏佢再請人
你地都係會報返 始終出去轉其他工可能都要由中低層做起 好難比到呢個人工（就算減完薪）

我朋友（港龍機師）同佢既同期都被炒了···

機場依邊炒左堆啟德年代已經做落呀陰公......

Nico 真係俾人炒左

屋企人係crew做左都算耐比人炒左
見到佢好唔開心 我都好唔開心
幾個朋友係新仔無比人炒
係咪炒舊人多 留新人

生過仔=port 咗好撚多sick

我覺得係，新仔冇咩reference 可以睇，但係舊人(>3年)有得睇

都好慘姐

Cadet出黎=no contract......
So base salary=0

呢間公司就係咁濕鳩
個個都係咁慘

宜家真係唔知幾時會recover
😢如果真係將來會recover希望我朋友有機會再做返飛機師

新仔份約又平 後生肯博又飛得多
啱啱先train完仲可以有排做
舊人好多有家庭開支大
但今次cx都賠好多下

我就無食啦
不過魚翅城美心都係咁多人圍爐食茶餐
你不如問問佢地

啱啱結婚既有，啱啱生左仔既又有，個仔讀緊小學既都有

想問吓係咪今日港龍空姐已經全部炒晒？

係

有冇人dm佢問下

屌你真係低智商先做crew
咁都信

窮到銀行得返番幾百蚊 咩都要試下

唔明點解炒曬港龍

點解唔成個集團睇

唔好幻想啦
請番之前港龍被炒/so都好過重新擺錢train so啦
有排都唔會recover番同會train cadet

過慣crewlife會唔慣出面做嘢
同埋出黎做同性質嘅嘢人工唔會高幾多

入政府啦，啱番lifestyle

你好似係post 1先話完空姐係臭雞

放張咁既相上黎想點？

呢個

有個HR整咗條片比你哋

參考下

加油

其實一早就知唔會頂得耐 早D轉行好過 未來一年航空業都係食屎嫁LA
支那搞武肺出黎搞到全世界 只可以入共產黨數 但你又咬佢唔食

希望快啲過疫情，你地可以返去原來崗位

利申：以前出trip 成日做到崩潰，先可以上機返香港，空中服務員可能見我攰爆樣，對我勁親切 多謝你地照顧，一上機聽到廣東話真係好開心架

今日睇消息同睇ig都睇到好心up

祝你哋好運唔駛理班仆街幸災樂禍連登仔

依家個問題係蝕緊錢唔係賺少啲
冇人會係贏家
再者AOA可以做到啲咩
全體罷工-
可能對管理層黎講唔飛仲好，啲機根本蝕住飛
其他方法係可以俾客其他公司飛，依家啲機根本唔會爆
最重要既係如果今次唔係政府介入佢根本就想炒多啲人

保重 再見港龍

[url]17, 暫時未聽到有人被炒[/url]

台灣

包貨機 因為客機冇晒(下面有統計) 少咗好多貨位
上年全年客機35萬4千隻 貨機5萬8隻 (source AA website)
今年頭9個月客機得番7萬1 貨機升到5萬1

好撚正

係咪有咩誤會
個account有幾個人用

[國泰正式炒人] 全球總裁員8500人，國泰港龍即日起停運，裁員當中包括5300名駐港員工

#698 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

應該係我個friend 因為我係借佢account用
我代佢同大家道歉

我聽朋友分析 空姐空少cs應該係會做得好好 language 方面一定都top啦 其實可以做cs call centre 見有post搵空姐空少 $75-120/hr

利申 非打手

好景時平均每月搵幾錢？

完全明你感受
我地前日幾個仲一齊返工
點知琴日有個就話收到email
真係灰撚左

有咁易買囉

咩dept

我想問港龍機師同埋空姐係咪炒晒？
還是係有啲都可以轉返入國泰？

應該炒晒
聽聞得幾個training captain入左國泰

但係其實都幾搞笑
港龍空姐保唔住
但uo空姐反而保得住個飯碗

雖然港龍空姐都低質
但係uo好似仲低

平時搵咁多咪捱到下年再請人再做返囉

Uo都唔洗service
人工又低d

再請人都起碼兩三年後。下年都恢復唔到2019嘅一半

你咁樂觀可以一年 回復返正常？

KA空姐training standard 同cx 幾乎一樣

鳩up 但各國下年應該未好晒都會照開

講真講得港龍空姐低質嘅人一定冇坐過港龍機
港龍輪service好過國泰10倍
好多crew都係真心對客好
55分鐘飛高雄 由take off 去餐 入餐 去咖啡茶 收餐 中間仲要有人可能要咩橙汁可樂啤酒 再趕住係臨land前10分鐘坐低
港龍crew係成日做緊
一日飛3個sector
boarding再落客再boarding咁樣loop幾次
做到自己都唔知自己而家係飛離緊香港定飛返香港
港龍crew都係咁照捱
121 飛北京 飛上海
咩叫121 即係3日內飛4個sector北京或者上海
minimum rest
北京上海機又多dm
on ground 掛衫掛到仆街
take off去餐去到仆街 下下full service
港龍crew真係一直笑住咁做架
捱得 速度 能力方面我諗香港幾間airline 各位同行都唔會覺得港龍係低質掛

講樣 港龍crew真係大把低調靚女
哩樣我知道冇得比例子
但係相信係同行或者搭開國泰/港龍+埋hx都會知係事實

sorry激動咗d
但係見到有人話港龍crew低質
人地成間公司都冇咗啦
就算你個人主觀真係覺得港龍低質
都麻煩你收下把口啦而家

下面仲有人話ka training同cx差唔多
我唔係要同cx比較
但係ka safety一樣係國泰城train
safety方面standard係一樣架唔該
service方面 我唔知國泰點要求
但係作為曾經接受過港龍training既人
我可以講港龍每一個instructor都要求我地要用心對客
而好多同事都真係有咁做

你話港龍crew低質 咁請問咩叫唔低質？

講乜都無用
公司就係唔要你地
我諗主要原因係你地貴
同埋主力炒曬你地有助管理

講到自己幾好 但service safety既野根本好難量化
節哀順變 唔好咁激氣 無意思

都幾好笑 無啦啦話Ka 低質 uo仲低質 宜家又話好難量化
你諗好自己想講咩未

我都同你講聲唔好意思
我一早已經唔係港龍做
今次裁員對我亦都冇影響
經濟穩健 亦都唔需要節哀順變
係睇唔過眼無啦啦話港龍crew低質遮
我認同國泰會炒港龍crew可能係有助管理
但係會炒港龍crew 唔係因為佢地低質 你都唔洗咁講嘢掛

同意下面所講 啱啱又話港龍crew低質
而家又話難以量化
幾好笑
唔係我想講到‘自己’幾好
係有人無啦啦話港龍‘唔好’我先以曾經觀察過既角度去講咋

都係果句 收下把口啦
你求其9up一句嘢緊係冇後果
但係5000人啱啱失業
有道德都唔會話被炒果班人係低質啦

ching咪鬼理呢啲人 乜鬼野safety冇得量化 未試過safety training唔會知有幾嚴格 大家有幾用心 用下腦諗下你搭飛機果陣邊個arm door 如果個空姐唔認真 你分分鐘有生命危險

其實由頭到尾我都冇話過人地係hea做
搞清楚一開頭係邊個話 港龍空姐低質
我係針對哩句黎回應

低質唔撚係我講 我從來無講過
仲有 量化唔到所以呢d野係好主觀
人地搭完覺得差就係差
或者無乜特別
你唔能夠話屌 training 同cx一樣點會差呀

利申 無搭過KA

其實我係支持你言論嘅

路過黎依到索下浸空姐除~

其實最唔甘心係肥上瘦下

其實炒返部分高層 已經可以養起好多低層
仲要班決策前幾年炒輸期油幾百億
加加埋埋夠養我地多一年啦

唔飛佢地咪要嘔返個slot出黎囉
問題係唔會咁齊心
個個都驚被炒
特別係old seafood 理鬼我地

好明顯鋪緊路下年年頭second batch炒

黑警死全家

肥完上 下面就算瘦都叫搵到兩餐的話 都算啦
國泰咁樣就真係㭍到極點

$400/1q
有意pm

最好就走X曬d鬼，dklmch等升等到頸都長

警察老婆做婚禮化妝 航空界有優惠

但係cos08班人做L曬炮灰

估唔到條thread變左local 版pprune fragrant harbour

exactly, 100% agger
啲鬼好多時係on9 但係點都不及魚蛋論on9

我唔否認aoa 係圍威喂同埋廢
但同樣都唔可以否認唔係班鬼佬
你今日份contract 肯定差過而家好多

同埋無左LIFO 都唔見得SO 好安全姐我覺得
如果國泰要scale down 成個operation
佢根本都唔需要咁大量嘅SO
誇張啲講到時裁左你用COS21 吸啲FTA grad 入黎都重得

所以我幾時都話
SWIRE 嘅management 無樣野叻無樣野做得掂
唯一一樣野做得好好嘅就係製造內部鬥爭
cockpit 如是 cabin crew 如是
整個cpp 整個fast track 你班人都鬥個你死我活
邊有心情反公司

然後加句保留收番你正價車費嘅權利

三月高層同機管局開會既memo流出，聲稱會摺港龍保UO改名做cathay express，原來係真 當日內部cap晒圖係whatsgroup轉黎轉去，不過真係無人信

未有COS18 之前你明知自己入去唔會有COS99 係簽COS08 咁我想問係咪又要考又要屌?

喂個世界係咁架喎
無人搵支槍指住你一定要考國泰cockpit, 考唔到一槍隊林你, 你唔係一定要去呢一個目的地架喎大佬

搞返清楚點解d contract越出越shit先 係邊一少部分人拎晒d資源 chur高左個salary cost就要其他人食返 然後仲有人幫班既得利益者講野
同班廢老廢中上晒岸 屌9班廢青唔努力d 去少次旅行咪買到樓一撚樣

啲contract 越黎越差個責任係係班senior 嘅人到?
你都會有senior 嘅一日, 到時你係咪自願減人工黎加啲junior 嘅人工?
我想講嘅係每一個階層嘅人protect 自己利益係資本主義社會正常嘅發展黎
你要blame 嘅係間公司, 唔係senior 過你嘅人
點解疫情下會有airline 照樣有profit, 點解國泰唔係?

有你呢種心態就算比多幾多個公會都唔會unify
更加唔好話同國泰呢啲公司抗爭

送首歌比各位。

其實今次有左政府注資
已經唔係單純合約咁簡單
早幾日新聞報左新合約機師個底薪
已經有人罵減完都咁高人工
浪費政府錢

CLS 仲高？

睇你同咩比lor
你同Ryanair wizz 或者Airasia 果d 比既時候

飛機師同揸巴士冇分別嘛
全部都auto咋嘛點解咁高人工
etc

無錯
當機長十皮
副機長七皮
SO 三四皮

係香港係高人工

有人話既然班機師無工開
應該跟返政府保就業
每人比返九千就算

其實而家就算全部COS99 COS 08 唔簽都無用， 本身COS18 同埋based 已經夠op 而家全部機
遲d 要加班果陣全世界機師過剩，就算揀埋 type rating 都唔怕無人黎

咁竟然國泰短期內冇機飛
不如執7左佢

香港又唔係得一間航空公司

咁又太誇張

不過其實而家國泰既做法
包括日後第二波再炒人，但唔q理lifo 炒人
其實都幾多人同意係目前唯一可行既辦法

其實只不過係demand and supply 姐, 當年90年代請唔到機師, 咪要用高價吸引班鬼過嚟。宜家supply 多左咁多, 人工自然低。

樓上講得岩, 所有人都係保護自己利益。

條數係咁樣計架咩? airline industry 除左機師人工之外, 仲有好多其他成本吧

(利申 認同機師人工唔高)

飛左上天做野，要講下英文only 嘅waiter / waitress

只係過住佢地覺得自己人工高福利好，比人炒左搵唔返，但其實呢個香港好多人都係咁

我assume 你講緊cabin crew
真心想問你知唔知人工有幾"好"?
唔好講近一兩年入職,我當你五年前入
底薪都係講緊13~14k

正常一個人係出面做office 五年點都有升下職
sorry 而家bc 無10年都唔洗諗升下一級

個部分做左廿幾三十年嘅sp im 或者真係好似你咁講
但係bc fp 我真心唔信佢地係market 會搵唔到呢個人工

踩人唔緊要, 但係踩之前了解下先
唔好見人踩自己又加一腳

利申 不是國泰員工

你分楚左, 唔係踩佢地, 係本來有D同情佢地, 只不過唔係好似出面咁, 拎個心出黎當一家人, 講到天上有地下冇, 問心, 咪又係要錢, 如果你要用底薪黎講, 不如你同D 地產經紀, Seven 收銀比

唔用地產經紀黎比, 我地又用一個正正常常酒店waitor / waitress 睇
你睇下做左5年有冇萬四蚊

利申, 我現在不是從事航空業

移民啦

一個係commission basis 嘅工你走去搵basic 同cabin crew 黎比
然後你夾硬搵個七仔低basic salary 黎比
咁你不如話做老細無底薪?

我又唔係好覺佢地點講到天上有地下無
佢地爭取緊一份合理嘅contract 我唔覺得有咩值得香港人去踩
他朝君體也相同

2019 年酒店餐飲嘅mean 就係14K
如果你覺得一個正常人五年去唔到下一個grade, 甚至連mean 都去唔到嘅話你可以當我無講過

認同, 點會用地產經紀同cabin crew 比呀... 地產經紀可以靠自己努力去開多啲單，賺取更高收入，但cabin crew 的工作性質又得唔得呢?

另外，唔明點解啲人不停將cabin crew呢份工同侍應相比，cabin crew 的技術含量點都比waiter/waitress 高吧。當然可以話有大部分時間佢地的工作只係派餐/服侍乘客，但哪怕有1%工作時間佢地要處理緊急情況(e.g. 乘客medical situation, 飛機emergency situation)，而佢地能夠運用佢地訓練所得嚟的技能去解決問題，呢啲係咪就係佢地值錢的地方呢？(但問題係宜家佢地呢d技能係受到underpaid)。同樣道理，啲人夠話機師的工作只係在cockpit 裏禁制、開autopilot 飛，如果係咁，點解airline 仲會出高人工請機師呢，其實最值錢都係在emergency situation 下佢地仍然能夠perform 到佢地duty 。

講左唔係踩佢地
或者我講得唔好

每個行業都有佢專業，我完全專重，只不過。。。。如果果班係地盤佬，睇下情況又會唔會一樣

乜話?咩emergency situation?不如講得簡單d即係執生又或者叫隨機應變

乜話？
做律師簡單啲嚟講咪背下書，嗌下交
做會計師簡單啲講咪加減剩餘囉
做醫生咪係頭痛開下頭痛藥，寫下假紙咁
飛機師㩒下制咁囉，冇乜特別
以上咁撚簡單唔見你做到
兒登啲廢柴真係好撚魯迅呀Q
自己最撚叻係人哋唔賞識，真係好on9

如果無proper training每個人都係靠＂執生＂既直覺去解決emergency既話
你撘一次飛機既死亡率都幾高下
做啱既decison去解決問題從來都唔係一件簡單既事
而且仲要under pressure
唔係你諗得咁簡單

你岩，所以揸巴士有萬八一個月，工時係每月176個鐘

所以空姐有12600一個月70個鐘已經算係好高人工。

係政府好多濕𨳊 aco 拎緊兩萬幾三萬人工都唔識英文添啦，又唔見你屌？

其實空姐空少咁多技能又有乜emergency plan,應該去做巴士司機，佢長期請人，人工又高過而家

俾啲機師搶晒嚟做啦

咁就真係可惜，少左一個機會俾空姐空少發揮一個所謂proper procedures 同 emergency situation既地方

聽講你地國泰有員工 登聽日蘋果頭版咼
係咩事情？

你搵到間餐廳 個侍應要training幾個月
兼且要過safety school學急救玩跳水嗌evac
歡迎你每日話crew係空中侍應

打返個double啦